\subsection{Linelizaci\'{o}n de monomios}

Para usar esta herramienta, veamos que existen lienalizaciones
primero para monomios.
\begin{theorem}
    $P=X_0X_1...X_{n+1}$.
    Consideremos
    \begin{equation*}
        L_P=
        \begin{bmatrix}
            & & & & & &X_0\\
            & & & & &X_1 &-1 \\
            & & &X_{n-1} &\cdots &-1 & \\
            & &X_n &-1 & & & \\
            &X_{n+1} &-1 & & & &
            \end{bmatrix}
    \end{equation*}

    entonces
    $L_P$
    es una linelaizaci\'{o}n de P
\end{theorem}

\textbf{Prueba}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        L_p=
        \begin{bmatrix}
            & & & & & &0\\
            & & & & &0 &1 \\
            & & &0 &\cdots & 1 & \\
            & &0 &1 & & & \\
            &0 &1 & & & &
        \end{bmatrix}
        \tens{} 1
        +&
        \begin{bmatrix}
            & & & & & &0\\
            & & & &0 &-1 \\
            & & &0 &\cdots & 0 & \\
            & &0 &0 & & & \\
            &0 &0 & & & &
        \end{bmatrix}
        \tens{} X_0
        \\
        + \cdots +&
        \begin{bmatrix}
            & & & & & &0\\
            & & & & &0 &0 \\
            & & &0 &\cdots & 0 & \\
            & &0 &0 & & & \\
            &-1 &0 & & & &
        \end{bmatrix}
        \tens{} X_{n+1}
    \end{aligned}
\end{equation*}

Sea
$D \in M_n$
el bloque inferior izquierdo de
$L_P$
entonces
\begin{equation*}
    D^{-1}=
    \begin{bmatrix}
        &      &       &      &                  &-1 \\
        &      &       &      &-1                 &-X_n \\
        &      &       &-1     &-X_{n-1}           &-X_{n-1}X_n \\
        &      &-1      &\dots &-X_{n-2}X_{n-1}    &-X_{n-2}X_{n_1}X_n \\
        &-1     &-X_2    &\dots &\vdots            &\vdots \\
       -1&-X_1   &-X_1X_2 &\dots &-X_1 \dots X_{n-1} &-X_1 \dots X_n
    \end{bmatrix}
\end{equation*}
As\'{i}
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        -(0, \dots,0 ,X_0)D^{-1}(0, \dots,X_{n+1})^{t}
        =&(0,\dots,0,X_0)(0,\dots,0,X_1 \dots X_{n+1})^{t} \\
        =&X_0\dots X_{n+1}
    \end{aligned}
\end{equation*}
